<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Společnost na webu Dialektika</title>
    <link>/tags/spole%C4%8Dnost/</link>
    <description>Společnost na webu Dialektika</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>cs-CZ</language>
    <lastBuildDate>Wed, 17 Jan 2024 08:00:00 +0100</lastBuildDate><atom:link href="/tags/spole%C4%8Dnost/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Hlava XXIII - dokončení...</title>
      <link>/blog/posts/2024/01/hlava_23_4/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Jan 2024 08:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>/blog/posts/2024/01/hlava_23_4/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Milé děti. Dnes si konečně povíme, jak dopadla pohádka o paní účetní, co se rozhodla přetahovat s královskými úředníky o pravidlech a jejich dodržování.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Předcházející díly pohádky si můžete osvěžit &lt;a href=&#34;/blog/posts/2023/10/hlava_23_3&#34;&gt;zde&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;/blog/posts/2023/09/hlava_23_2&#34;&gt;zde&lt;/a&gt; a &lt;a href=&#34;/blog/posts/2023/06/hlava_23/&#34;&gt;zde&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Předčasný důchod? Ano! Sem s ním!</title>
      <link>/blog/posts/2023/11/predcasny_duchod-ano/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Nov 2023 08:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>/blog/posts/2023/11/predcasny_duchod-ano/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Lidičky, kdo můžete, okamžitě spěchejte do předčasného důchodu! Kluci a holky ve vládě a v parlamentu totiž na štěstí pro nás neumějí počítat! Nevím jak vy ostatní, ale já toho rozhodně chci využít! Jak se normální člověk podle mě musí stavět k otázce, jestli chce, nebo nechce jít do předčasného důchodu? Pojďme si to spočítat na prstech&amp;hellip;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hlava XXIII - ještě další pokračování...</title>
      <link>/blog/posts/2023/10/hlava_23_3/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Oct 2023 08:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>/blog/posts/2023/10/hlava_23_3/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Milé děti. Komu se líbila pohádka o paní účetní a státní správě, pro toho mám překvapení.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;/blog/posts/2023/09/hlava_23_2&#34;&gt;Posledně&lt;/a&gt; jsme si totiž spolu vyprávěli konec pohádky, která začala &lt;a href=&#34;/blog/posts/2023/06/hlava_23/&#34;&gt;tady&lt;/a&gt; a byla o tom, jak jedna paní účetní hledala ochranu u doktora ochránce veřejných práv kvůli tomu, že jí královští úředníci posílali věci skrz pana listonoše, místo toho, aby je poslali datovou schránkou, která je hrozně moc bezva a vůbec.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jenže světe div se, ukázalo se, že to ve skutečnosti žádný konec nebyl.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pitomci a dezoláti</title>
      <link>/blog/posts/2023/09/pitomci_a_dezolati/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 08:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>/blog/posts/2023/09/pitomci_a_dezolati/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Přituhuje, přátelé. Nečinně příhlížíme tomu, jak demagogie, sprosťáctví a krutost vítězí nad rozumem, slušností a milosrdenstvím. Za pohodlí a falešný pocit bezpečí s klidem obětujeme svobodu. Tleskáme těm, pro které zákony a pravidla neplatí. Když něco nevíme, tak to nepřiznáváme a tváříme se, že máme ve všem úplně jasno. Měli bychom se tedy připravit na to, že brzy začneme sklízet, co jsme zaseli.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hlava XXIII - pokračování...</title>
      <link>/blog/posts/2023/09/hlava_23_2/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Sep 2023 08:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>/blog/posts/2023/09/hlava_23_2/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Milé děti. Dnes si konečně řekneme, jak dopadla pohádka o paní účetní a státní správě.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kdo si nepamatuje začátek příběhu, může si ho znovu přečíst &lt;a href=&#34;/blog/posts/2023/06/hlava_23/&#34;&gt;tady&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vzdělanost</title>
      <link>/blog/posts/2023/09/vzdelavani/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 10:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>/blog/posts/2023/09/vzdelavani/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Vzdělanost je krásný termín a každý bude souhlasit, že se jedná o vznešený cíl. Otázka je, zda si každý z nás představuje pod pojmem vzdělanost totéž.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dialektika - pro lepší život</title>
      <link>/blog/posts/2023/09/dialektika/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 09:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>/blog/posts/2023/09/dialektika/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Dnes vám přinášíme zamyšlení nad tím, jak to udělat, aby se nám všem lépe žilo. Cílem Dialektiky je totiž přesně tohle - přispět k lepšímu životu občanů České republiky.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Zní to možná moc obecně, ale věřte, že za tímhle jednoduchým prohlášením je spousta přemýšlení a práce.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pojďme si tedy myšlenku a cíl Dialektiky zkusit vysvětlit trochu do hloubky. Možná, že po přečtení tohoto článku vám začne dávat lepší smysl to, o co se tady snažíme.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hlava XXIII - tohle by Heller nevymyslel...</title>
      <link>/blog/posts/2023/06/hlava_23/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Jun 2023 10:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>/blog/posts/2023/06/hlava_23/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Milé děti. Dnes vám řeknu takový poučný příběh. Snad se vám bude líbit.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Byla jednou jedna paní účetní. Poctivě se učila, pracovala, děti vychovávala, zákony dodržovala, autoritám se nevzpírala. Když udělala v práci nebo v životě nějakou chybu, stát jí za ní dal za uši, ona poděkovala a jelo se dál. Až jednoho dne&amp;hellip;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Konečné řešení důchodové reformy</title>
      <link>/blog/posts/2023/05/konecne-reseni-duchodu/</link>
      <pubDate>Mon, 08 May 2023 13:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>/blog/posts/2023/05/konecne-reseni-duchodu/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Dlouho, předlouho nám politici slibují, že nám už konečně představí tu pravou důchodovou reformu. To, co nám ale pokaždé po dlouhém čekání ukáží, je vždycky hořkým zklamáním.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Na hloupou otázku hloupá odpověď, aneb o umělé inteligenci, demokracii a populismu</title>
      <link>/blog/posts/2023/04/na-hloupou-otazku/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Apr 2023 10:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>/blog/posts/2023/04/na-hloupou-otazku/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Umělá inteligence je oheň novověku. Převratný vynález, skvělý sluha, ale moc špatný pán. Pokud ji nepochopíme a nenaučíme se ji využít ku svému prospěchu, pokud ji budeme přijímat jako tajemné božstvo - čistou vírou namísto rozumu, asi se o ni ošklivě popálíme.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Někdy něco neudělat je lepší, než to udělat</title>
      <link>/blog/posts/2023/04/chvile-klidu/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Apr 2023 09:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>/blog/posts/2023/04/chvile-klidu/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Až budou příští volby, půjdu volit toho, kdo slíbí, že se v ničem nebude vrtat. Zní to možná zpátečnicky. Aťsi. Já ale dobře vím, proč to říkám.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Opravdu to byly proruské živly?</title>
      <link>/blog/posts/2023/03/opravdu-to-byly-proruske-zivly/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Mar 2023 15:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>/blog/posts/2023/03/opravdu-to-byly-proruske-zivly/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Tak jsme dnes zaslechli, při vší té hromadě práce, která se sama neudělá, že někdo demonstroval na Václaváku. A že někdo se snažil sundat ukrajinskou vlajku z Národního muzea. A že se tam někdo popral. A někdo někomu poničil auto. A koukáme se s vámi na video, kde tzv. „muž v hnědé kukle“ řekne něco policistům a ti pak jdou strkat do lidí, kteří se, jak se zdá, do té doby s nikým aktivně nepostrkují. Co si o tom myslíme?&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>