<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Nejnovější články na webu Dialektika</title>
    <link>/blog/</link>
    <description>Nejnovější články na webu Dialektika</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>cs-CZ</language>
    <lastBuildDate>Sun, 09 Apr 2023 10:00:00 +0100</lastBuildDate><atom:link href="/blog/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Na blbou otázku blbá odpověď, aneb o umělé inteligenci, demokracii a populismu</title>
      <link>/blog/posts/2023/04/na-blbou-otazku/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Apr 2023 10:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>/blog/posts/2023/04/na-blbou-otazku/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Umělá inteligence je oheň novověku. Převratný vynález, skvělý sluha, ale moc špatný pán. Pokud ji nepochopíme a nenaučíme se ji využít ku svému prospěchu, pokud ji budeme přijímat jako Boha - čistou vírou namísto rozumu, asi se o ní ošklivě popálíme.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Někdy něco neudělat je lepší, než to udělat</title>
      <link>/blog/posts/2023/04/chvile-klidu/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Apr 2023 09:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>/blog/posts/2023/04/chvile-klidu/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Až budou příští volby, půjdu volit toho, kdo slíbí, že se v ničem nebude vrtat. Zní to možná zpátečnicky. Aťsi. Já ale dobře vím, proč to říkám.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Management neboli řízení</title>
      <link>/blog/posts/2023/04/management/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Apr 2023 16:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>/blog/posts/2023/04/management/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Co je management? Management je vlastně úplně obyčejné řízení.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jelikož celá lidská společnost je založená na spolupráci více jednotlivců, řízení má své důležité místo v každé činnosti a v každé spolupracující skupině - od nejmenší jednotky, kterou může být třeba malá rodina, přes malé podniky, až po vládu státu, nebo dokonce vládu větších, než národních celků.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ministerský faul</title>
      <link>/blog/posts/2023/03/ministersky-faul/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Mar 2023 19:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>/blog/posts/2023/03/ministersky-faul/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Zdaňme více firmy a ty nejbohatší, nabízí Jurečka zdroje nových příjmů
(&amp;hellip;)
I tak si ministr práce a sociálních věcí Marian Jurečka (KDU-ČSL) představuje varianty stabilizace státního rozpočtu.
(&amp;hellip;)
„Firmy říkají, že chápou, když jim zvedneme daň na dva tři roky,“ řekl ministr. [1]&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pěkně, pane prezidente</title>
      <link>/blog/posts/2023/03/pekne-pane-prezidente/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Mar 2023 18:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>/blog/posts/2023/03/pekne-pane-prezidente/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Prezident Petr Pavel se rozhodl podepsat vládní návrh na nižší růst penzí. Zároveň si ale přeje, aby zákon posoudil Ústavní soud. Pokud se na něj neobrátí opoziční ANO, udělal by to sám [1].&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Opravdu to byly proruské živly?</title>
      <link>/blog/posts/2023/03/opravdu-to-byly-proruske-zivly/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Mar 2023 15:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>/blog/posts/2023/03/opravdu-to-byly-proruske-zivly/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Tak jsme dnes zaslechli, při vší té hromadě práce, která se sama neudělá, že někdo demonstroval na Václaváku. A že někdo se snažil sundat ukrajinskou vlajku z Národního muzea. A že se tam někdo popral. A někdo někomu poničil auto. A koukáme se s vámi na video, kde tzv. „muž v hnědé kukle“ řekne něco policistům a ti pak jdou strkat do lidí, kteří se, jak se zdá, do té doby s nikým aktivně nepostrkují. Co si o tom myslíme?&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Když si premiér plete parlamentní většinu s demokratickou většinou...</title>
      <link>/blog/posts/2023/03/kdyz-si-premier-plete-pojmy/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Mar 2023 10:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>/blog/posts/2023/03/kdyz-si-premier-plete-pojmy/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Musí se najít nějaká rovnováha mezi právem opozice použít tento krajní nástroj a právem většiny prosadit svou vůli v souladu s výsledkem parlamentních voleb&amp;hellip; [1]&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nehodí se do krámu?</title>
      <link>/blog/posts/2023/03/nehodi-se-do-kramu/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Mar 2023 10:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>/blog/posts/2023/03/nehodi-se-do-kramu/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Nehodí se nám programové prohlášení do krámu? Tak si ho přepíšeme, ne? To tedy zírám&amp;hellip;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>